{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_028904",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "제천 청풍 팔영루"
    },
    "text": "堤川清風八営楼\\n\n忠清北道堤川市清風面清風湖路2048(ムルテリ)\\n\n1976年12月21日には、この建物が忠清北道の有形文化財に指定されました。管理は堤川市が行っています。この建物は朝鮮時代に清風府の入り口として使用されていました。八零楼と呼ばれているのは、高宗時代に府使のミン·チサンが清風の八つの景観について詠んだ八零詩があるためです。1702年に府使イ·ギホンによって建てられ、高宗7年（1870年）には府使イ·ジョンヒョンによって再建されました。元々の門楼は高さ10m、横幅10m、縦幅6mでした。その後、1969年に解体され、再建工事が行われ、1970年と翌年に2回補修されました。1983年には忠州ダム建設に伴い、水没を避けるために清風面邑里から現在の位置に移されました。現在は清風文化財団地の正門として使われており、建物の構造は高さ2.2mの石垣が築かれ、その上に正面3間、側面2間の楼閣が建てられています。北朝鮮側の石段を上がって小さな門に入ると、城の楼門のような建物がそびえ立っています。内部は井戸の床が敷かれており、欄干が巻かれています。正面中央にはミン·チサンが書いた「八霊楼」という扁額が掲げられており、階段の入口には史跡碑が残っています。軒は二重軒で、屋根はポールで支えられています。柱は頭柱です。楼閣を支えた石垣の中央には4角の出入り口があり、出入り口の天井には虎の絵が描かれています。元々は色褪せていて原型が分かりにくかったですが、復元されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物は何のために使用されていましたか？",
            "answer": "この建物は朝鮮時代に清風府の入り口として使用されていました。"
        },
        {
            "question": "八零楼とは何ですか？",
            "answer": "八零楼とは、高宗時代に府使のミン·チサンが清風の八つの景観について詠んだ八零詩があるために、この建物がそう呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この建物はいつ建てられましたか？",
            "answer": "1702年に府使イ·ギホンによって建てられ、1870年には府使イ·ジョンヒョンによって再建されました。"
        },
        {
            "question": "元々の門楼のサイズはどれくらいでしたか？",
            "answer": "元々の門楼は高さ10m、横幅10m、縦幅6mでした。"
        },
        {
            "question": "この建物は何回補修されましたか？",
            "answer": "この建物は1969年に解体され、再建工事が行われ、1970年と翌年に2回補修されました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの建物は移動されましたか？",
            "answer": "1983年には忠州ダム建設に伴い、水没を避けるために清風面邑里から現在の位置に移されました。"
        },
        {
            "question": "現在の使われ方は何ですか？",
            "answer": "現在は清風文化財団地の正門として使われており、建物の構造は高さ2.2mの石垣が築かれ、その上に正面3間、側面2間の楼閣が建てられています。"
        },
        {
            "question": "この建物の内部には何がありますか？",
            "answer": "内部には井戸の床が敷かれており、欄干が巻かれています。正面中央にはミン·チサンが書いた「八霊楼」という扁額が掲げられており、階段の入口には史跡碑が残っています。"
        },
        {
            "question": "この建物の屋根はどのように支えられていますか？",
            "answer": "屋根はポールで支えられています。"
        },
        {
            "question": "この建物の中央には何がありますか？",
            "answer": "楼閣を支えた石垣の中央には4角の出入り口があり、出入り口の天井には虎の絵が描かれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 470,
        "QA": 467
    }
}